  По охране труда для работающих на копировальных аппаратах  Глава 1 ОБЩИЕ ТРЕБОВАНИЯ  ПО ОХРАНЕ ТРУДА  1. К самостоятельной работе на копировальных аппаратах допускаются работники в возрасте не моложе 18 лет; прошедшие в установленных законодательством случаях и порядке инструктаж по охране труда. 2. В процессе работы на копировальных аппаратах при определенных условиях на работающего могут оказывать воздействие следующие опасные и вредные производственные факторы:
 физические: повышенное значение напряжения в электрической цепи, замыкание которой может произойти через тело работающего; повышенные уровни электромагнитного излучения; повышенные уровни статического электричества. 3. Работающие должны соблюдать требования пожарной безопасности, уметь пользоваться  огнетушителем, курить только в отведенных местах.
 4. О неисправностях оборудования и других замечаниях по работе работник должен сообщить своему непосредственному руководителю или лицам, осуществляющим техническое обслуживание оборудования. 5. При несчастном случае необходимо принять меры по оказанию помощи потерпевшему и предотвращению травмирования других работников.
 6. Запрещается пользование копировальными аппаратами в состоянии алкогольного, наркотического или токсического опьянения. 7. За невыполнение требований настоящей инструкции работник несет ответственность в соответствии с действующим законодательством.  Глава 2 Требования по охране труда  перед началом работы
  8.	Работающий на копировальном аппарате перед началом работы обязан: проверить правильность подключения оборудования, наличие защитного заземления; проверить визуально исправность аппарата и его отдельных узлов и частей; наличие предупредительных и запрещающих надписей; исправность изоляции электропроводки;
 убедиться, что аппарат не загроможден; 9.	В случае обнаружения неисправностей работу не начинать и доложить своему руководителю. К работе с аппаратом приступить после устранения недостатков.  Глава 3 Требования по охране труда  при выполнении  работы  10.	Работник, использующий копировальный аппарат обязан соблюдать правила эксплуатации оборудования, установленные соответствующими инструкциями, выполнять санитарные требования и нормы;
 11.	Работающему на копировально-множительных аппаратах запрещается: загромождать панели устройства ненужными бумагами и посторонними предметами; допускать захламленность рабочего места бумагой; проводить самостоятельно вскрытие и ремонт оборудования;  Глава 4 Требования по охране труда при окончании работы
  12. По окончании работы работающий обязан: 12.1 выключить питание всех устройств; 12.2 сообщить о неисправностях и замечаниях, выявленных в процессе работы, руководителю структурного подразделения;  Глава 5 Требования  по охране труда в аварийных ситуациях  13. Работающий на копировально-множительных аппаратах обязан:
 при обнаружении обрыва проводов питания, заземления и других повреждений электрооборудования, появлении запаха гари, возникновении необычного шума немедленно отключить питание и сообщить о случившемся руководителю структурного подразделения или лицу, осуществляющему техническое обслуживание оборудования;
 в случае сбоя в работе технического оборудования пригласить соответствующих специалистов для устранения неполадок; при возгорании оборудования отключить питание и принять меры к тушению очага возгорания с помощью огнетушителя, сообщить о происшедшем руководителю структурного подразделения; при поражении работника электрическим током немедленно освободить его от действия тока путем отключения электропитания и до прибытия врача оказывать потерпевшему первую помощь в соответствии с Инструкцией по оказанию первой медицинской помощи.
